
\medskip

\parbox{0.45\linewidth}{Voici un programme de calcul:}
\hfill
\parbox{0.45\linewidth}{\begin{tabular}{|l|}\hline
Choisir un nombre.\\
Prendre le carré du nombre de départ.\\
Ajouter le triple du nombre de départ.\\
Soustraire 10 au résultat.\\ \hline
\end{tabular}}

\medskip

\begin{enumerate}
\item Vérifier que si on choisit 4 comme nombre de départ, on obtient 18 
\item Appliquer ce programme de calcul au nombre - 3
\item Vous trouverez ci-dessous un script, écrit avec scratch.

  \begin{scratch}[num blocks]
\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
\blocksensing{demander \ovalnum{Choisis un nombre } et attendre}
\blockpen{mettre \selectmenu{x} à \ovalnum{Réponse}}
\blockpen{mettre \selectmenu{y} à \ovalnum{x*x}}
\blockpen{mettre \selectmenu{z} à \ovalnum{y + \dots*}}
\blockpen{mettre \selectmenu{Résultat} à \ovalnum{\dots{} - \dots{}}}
\blocklook{dire regroupe\ovalnum{Le nombre final est}\ovalnum{Résultat} pendant \ovalnum{2} secondes}
\end{scratch}

\medskip

Compléter sur l'ANNEXE  les lignes 5 et 6 pour que ce script corresponde au programme de calcul.
%\begin{center}
%\textbf{ANNEXE à rendre avec la copie}
%\end{center}
%
%\vspace{2cm}
%
%\begin{scratch}[num blocks]
%\blockinit{Quand \greenflag est cliqué}
%\blocksensing{demander \ovalnum{Choisis un nombre } et attendre}
%\blockpen{mettre \selectmenu{x} à \ovalbox{Réponse}}
%\blockpen{mettre \selectmenu{y} à \ovalbox{\ovalnum{x}*\ovalnum{x}}}
%\blockpen{mettre \selectmenu{z} à \ovalnum{y} + \ovalbox{\ovalnum{}*\ovalnum{}}}
%\blockpen{mettre \selectmenu{Résultat} à \ovalbox{\ovalnum{} - \ovalnum{}}}
%\blocklook{dire \ovalbox{regroupe Le nombre final est \ovalbox{Résultat} pendant \ovalnum{2} secondes}}
%\end{scratch}
\item On veut déterminer le nombre à choisir au départ pour obtenir zéro comme résultat. 
	\begin{enumerate}
		\item On appelle $x$ le nombre de départ. Exprimer en fonction de $x$ le résultat final.
		\item Vérifier que ce résultat peut aussi s'écrire sous la forme $(x + 5)(x - 2)$.
		\item Quel(s) nombre(s) doit-on choisir au départ pour obtenir le nombre $0$ à l'arrivée?
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\bigskip

